Kärla mõisa koggokonna kohhus olli kous sel 4 Septembril 1826 aastal.Kohto peäl ollid kui kohtomehhed moistmasMihkel Kabbi, Kohto wannemJaak Trey, Jaak Maante - kohtomehhedJaen Jank kohto abbimees.
1) Küssis kohhus Kaese Marti kaest miks temma ei olle kohto tulnud, tulli tõeks et ei olle kasko sanud, ning et ollid ara leppinud.
2) tulli Wallali mees Tehho Ristjan kohto ja ütles et nemmad omma riido isseennestel on leppidanud.
